專家指社會及經濟因素令秘魯未能有效遏止病毒擴散

專家指社會及經濟因素令秘魯未能有效遏止病毒擴散
2020-06-26 HKT 19:36

秘魯是拉丁美洲地區最早因應新型肺炎疫情，實施嚴厲封鎖措施的國家，但未能有效遏止病毒擴散，目前是全球第6多累積確診個案的國家。

專家指出，當地的衛生保健系統，防疫準備不足。由於在物流上未能配合，民眾難以在家中儲備食糧，要經常去街市，增加感染機會。

(已節錄)